<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<DB>
    <row>
        <user>
            <userID>0</userID>
            <userName>Aischylos</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>36</messageID>
                <text>„Längst heißt mir Schweigen allen Grames einz'ger Arzt!“</text>
                <date>
                </date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>1</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 1</name>
            <admin_userID>0</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>10</userID>
            <userName>Carlos Ruiz Zafón</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>6</messageID>
                <text>„Wie fühlen Sie sich?', fragte der Arzt.'Etwas in Sorge, ehrlich gesagt. Ich habe geträumt, dass mich Jesus Christus besucht und wir ein langes, tiefgehendes Gespräch geführt haben.''Worüber?''Hauptsächlich über Fußball.“</text>
                <date>1990-06-19</date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>20</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 20</name>
            <admin_userID>11</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>11</userID>
            <userName>Charles Bukowski</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>0</messageID>
                <text>„Auch Schulbildung war nur eine Falle. Das bißchen Bildung, das zu mir durchgedrungen war, hatte mich nur noch misstrauischer gemacht. Was waren denn Ärzte, Anwälte, Wissenschaftler? Doch auch nur Menschen, die sich die Freiheit nehmen ließen, selbständig zu denken und zu handeln.“</text>
                <date>1946-01-11</date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>20</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 20</name>
            <admin_userID>11</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>12</userID>
            <userName>Christoph Wilhelm Hufeland</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>80</messageID>
                <text>„Wehe dem Arzte, der Ehr- oder Gelderwerb zum Ziel seines Strebens macht! Er wird im ewigen Widerspruche mit sich selbst und seinen Pflichten stehen.“</text>
                <date>1806-07-24</date>
            </message>
            <message>
                <messageID>81</messageID>
                <text>„Er [der Arzt] soll und darf nichts anderes thun, als Leben erhalten; ob es ein Glück oder Unglück sei, ob es Werth habe oder nicht, dies geht ihn nichts an, und maaßt er sich einmal an, diese Rücksicht mit in sein Geschäft aufzunehmen, so sind die Folgen unabsehbar, und der Arzt wird der gefährlichste Mensch im Staate; denn ist einmal die Linie überschritten, glaubt sich der Arzt einmal berechtigt, über die Nothwendigkeit eines Lebens zu entscheiden, so braucht es nur stufenweise Progressionen, um den Unwerth und folglich die Unnöthigkeit eines Menschenlebens auch auf andere Fälle anzuwenden. [...] Den Tod verkündigen, heißt, den Tod geben, und das kann, das darf nie ein Geschäft dessen sein, der blos da ist, um Leben zu verbreiten.“</text>
                <date>1800-08-11</date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>19</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 19</name>
            <admin_userID>59</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>13</userID>
            <userName>Christopher Morley</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>41</messageID>
                <text>„Die Menschen wissen nicht, dass sie Bücher haben wollen. Ich brauche Sie nur anzusehen, um zu erkennen, dass Ihre Seele krank ist, weil sie der Lektüre entbehrt, aber zum Glück sind Sie sich dessen nicht bewusst. Die Menschen gehen erst dann zu einem Buchhändler, wenn sie nach einem schweren Unfall ihrer Seele oder durch Krankheit die Gefahr erkennen. Dann kommen sie hierher. Würde ich Werbung machen, wäre das etwa so sinnvoll, als würde man kerngesunde Menschen zum Arzt schicken.“</text>
                <date>1913-12-21</date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>20</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 20</name>
            <admin_userID>11</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>14</userID>
            <userName>Ellis Huber</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>32</messageID>
                <text>„Ärzte, die in einem sozialfinanzierten Krankenversicherungssystem mehr verdienen wollen als der Bundeskanzler, sollen Bauspekulanten werden oder nach Saudi-Arabien auswandern.“</text>
                <date>1980-10-28</date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>20</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 20</name>
            <admin_userID>11</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>15</userID>
            <userName>Emil Zátopek</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>72</messageID>
                <text>„Der Athlet von heute ist kein Athlet für sich allein. Er ist Mittelpunkt eines Teams, Arzt, Wissenschaftler, Trainer, Agent und so weiter.“</text>
                <date>1972-07-22</date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>20</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 20</name>
            <admin_userID>11</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>16</userID>
            <userName>Ernst Jünger</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>61</messageID>
                <text>„Selbstverständlich ist Ähnliches auch möglich innerhalb der Schulmedizin. jeder, der heilt, wirkt ja an einem Wunder mit, sei es mit oder trotz seinen Apparaten und Methoden, und viel ist schon gewonnen, wenn er das erkennt. Der Mechanismus kann überall durchbrochen, unschädlich oder sogar nützlich gemacht werden, wo der Arzt mit seiner menschlichen Substanz erscheint. Diese unmittelbare Zuwendung wird freilich durch die Bürokratie erschwert. Doch ist es schließlich so, daß »auf dem Schiff« oder auch auf der Galeere. auf der wir leben, das Funktionale immer wieder von Menschen durchbrochen wird, sei es durch ihre Güte, sei es durch ihre Freiheit oder durch ihren Mut zur unmittelbaren Verantwortung. Der Arzt, der einem Kranken gegen die Vorschrift etwas zuwendet, verleiht vielleicht gerade dadurch dem Mittel Wunderkraft. Durch dieses Auftauchen aus den Funktionen leben wir.“</text>
                <date>1936-11-13</date>
            </message>
            <message>
                <messageID>62</messageID>
                <text>„Verdächtig und im höchsten Maße zur Vorsicht mahnend ist der immer größere Einfluß, den der Staat auf den Gesundheitsbetrieb zu nehmen beginnt, meist unter sozialen Vorwänden. Dazu kommt, daß infolge weitgehender Entbindung des Arztes von der Schweigepflicht bei allen Konsultationen Mißtrauen zu empfehlen ist. Man weiß doch nie, in welche Statistik man eingetragen wird, und zwar nicht nurbei den Medizinalstellen. All diese Heilbetriebe mit angestellten und schlecht bezahlten Ärzten, deren Kuren durch die Bürokratie überwacht werden, sind verdächtig und können sich über Nacht beängstigend verwandeln, nicht nur im Kriegsfalle. Daß dann die musterhaft geführten Kartotheken wieder die Unterlagen liefern, auf Grund deren man interniert, kastriert oder liquidiert werden kann, ist zum mindesten nicht unmöglich.“</text>
                <date>1916-01-03</date>
            </message>
            <message>
                <messageID>63</messageID>
                <text>„Die Ärzte zu meiden, sich auf die Wahrheit des Körpers zu verlassen, doch freilich ihrer Stimme auch zu lauschen, ist für den Gesunden das beste Rezept. Das gilt auch für den Waldgänger, der sich auf Lagen zu rüsten hat, in denenalle Krankheiten zum Luxus gerechnet werden, außer den tödlichen. Welche Meinung man immer von dieser Welt der Krankenkassen, Versicherungen, pharmazeutischen Fabriken und Spezialisten hegen möge: stärker ist jener, der auf das alles verzichten kann.“</text>
                <date>1953-03-30</date>
            </message>
            <message>
                <messageID>64</messageID>
                <text>„In jedem guten Arzte muß zwar etwas vom Priester sein, auf den Gedanken jedoch, den Priester ersetzen zu wollen, kann der Arzt erst in Zeiten kommen, in denen die Abgrenzung von Heil und Gesundheit verloren gegangen ist. Daher mag man über all jene Nachahmungen geistlicher Macht und Formen… durch therapeutische Methoden denken, wie man will: sie werden über die Symptome nicht hinausgreifen, falls sie nicht sogar schädigen.“</text>
                <date>1939-09-02</date>
            </message>
            <message>
                <messageID>65</messageID>
                <text>„Gesundheit entsteht nicht dadurch, daß jeder zum Arzte wird.“</text>
                <date>1951-09-28</date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>20</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 20</name>
            <admin_userID>11</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>17</userID>
            <userName>Eugen Richter</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>30</messageID>
                <text>„Meine Herren, nun kommen wir auf die Frage des Lohnes. Ich frug Herrn Bebel: erkennen Sie an, daß der Lohn im sozialdemokratischen Staat ein gleicher sein muß? -- da weicht er aus, und zum zweiten Mal weicht er heute aus und bringt uns eine lange Erzählung über den Begriff des Lohnes in verschiedenen Jahrhunderten und über die Unwissenschaftlichkeit solcher Leute, wie ich einer bin. Was aber hat es für eine Bewandniß mit Ihrer Berufung auf die Wissenschaft?! Wer wirklich von Wissenschaft durchdrungen ist, der spricht nicht immer davon, (lebhafte Zustimmung) dem wissenschaftlich Gebildeten merkt man es an an der Klarheit seiner Darstellung, an der Folgerichtigkeit seiner Schlußfolgerungen. (Sehr richtig!) Aber wer -- und das passirt Autodidakten nur zu oft -- nicht über die Oberfläche hinausgekommen ist, mit gutem Gedächtniß mehr oder weniger auswendig gelernt hat und dies mit einer gewissen Volubilität vorzutragen versteht, der hängt sich gerne das Mäntelchen der Wissenschaftlichkeit um und stolzirt damit herum wie auf dem Jahrmarkt diejenigen, die die größten Pfuschmittel vertreiben, sich gern mit dem Talar der Wissenschaft zu schmücken belieben. (Sehr gut!) Das ist das Kennzeichen nicht des wissenschaftlichen Arztes, sondern des Pfuschers!“</text>
                <date>1894-11-28</date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>19</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 19</name>
            <admin_userID>59</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>18</userID>
            <userName>Ewald Christian von Kleist</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>53</messageID>
                <text>„Lach' der Ärzt' und ihrer Ränke! / Tod und Krankheit lauert, / wenn man bei dem Froschgetränke / seine Zeit vertrauert.“</text>
                <date>1769-04-28</date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>18</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 18</name>
            <admin_userID>41</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>19</userID>
            <userName>Florence Nightingale</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>56</messageID>
                <text>„Kein Mann, nicht einmal ein Arzt, gibt jemals eine andere Definition dessen vor, was eine Krankenschwester sein sollte als diese -“ ergeben und gehorsam „. Diese Definition würde einem Portier ebenso gut tun. Es könnte sogar für ein Pferd reichen. Für einen Polizisten wäre es nicht gut.“</text>
                <date>1842-06-03</date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>19</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 19</name>
            <admin_userID>59</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>1</userID>
            <userName>Alexander Iwanowitsch Herzen</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>54</messageID>
                <text>„Schriftsteller sind nicht die Ärzte. Sie sind der Schmerz.“</text>
                <date>1863-11-24</date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>19</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 19</name>
            <admin_userID>59</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>20</userID>
            <userName>Franz Schmidberger</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>46</messageID>
                <text>„Bei Alkohol und Nikotin,  frage nie deinen Arzt oder Apotheker.“</text>
                <date>1967-05-22</date>
            </message>
            <message>
                <messageID>47</messageID>
                <text>„Man versteht die Diskussion nicht mehr. Die Ärzte machen doch seit Jahren schon Abstriche.“</text>
                <date>1978-02-08</date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>20</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 20</name>
            <admin_userID>11</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>21</userID>
            <userName>Friedrich Nietzsche</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>44</messageID>
                <text>„Der Wille der Kranken, irgendeine Form der Überlegenheit darzustellen, ihr Instinkt[864] für Schleichwege, die zu einer Tyrannei über die Gesunden führen – wo fände er sich nicht, dieser Wille gerade der Schwächsten zur Macht! Das kranke Weib insonderheit: niemand übertrifft es in Raffinements, zu herrschen, zu drücken, zu tyrannisieren. Das kranke Weib schont dazu nichts Lebendiges, nichts Totes, es gräbt die begrabensten Dinge wieder auf (die Bogos sagen: »das Weib ist eine Hyäne«). Man blicke in die Hintergründe jeder Familie, jeder Körperschaft, jedes Gemeinwesens: überall der Kampf der Kranken gegen die Gesunden – ein stiller Kampf zumeist mit kleinen Giftpulvern, mit Nadelstichen, mit tückischem Dulder-Mienenspiele, mitunter aber auch mit jenem Kranken-Pharisäismus der lauten Gebärde, der am liebsten »die edle Entrüstung« spielt. Bis in die geweihten Räume der Wissenschaft hinein möchte es sich hörbar machen, das heisere Entrüstungs-Gebell der krankhaften Hunde, die bissige Verlogenheit und Wut solcher »edlen« Pharisäer (– ich erinnere Leser, die Ohren haben, nochmals an jenen Berliner Rache-Apostel Eugen Dühring, der im heutigen Deutschland den unanständigsten und widerlichsten Gebrauch vom moralischen Bumbum macht: Dühring, das erste Moral-Großmaul, das es jetzt gibt, selbst noch unter seinesgleichen, den Antisemiten). Das sind alles Menschen des Ressentiment, diese physiologisch Verunglückten und Wurmstichigen, ein ganzes zitterndes Erdreich unterirdischer Rache, unerschöpflich, unersättlich in Ausbrüchen gegen die Glücklichen und ebenso in Maskeraden der Rache, in Vorwänden zur Rache: wann würden sie eigentlich zu ihrem letzten, feinsten, sublimsten Triumph der Rache kommen? Dann unzweifelhaft, wenn es ihnen gelänge, ihr eignes Elend, alles Elend überhaupt den Glücklichen ins Gewissen zu schieben: so daß diese sich eines Tags ihres Glücks zu schämen begännen und vielleicht untereinander sich sagten »es ist eine Schande, glücklich zu sein! es gibt zu viel Elend!«… Aber es könnte gar kein größeres und verhängnisvolleres Mißverständnis geben, als wenn dergestalt die Glücklichen, die Wohlgeratenen, die Mächtigen an Leib und Seele anfingen, an ihrem Recht auf Glück zu zweifeln. Fort mit dieser »verkehrten Welt«! Fort mit dieser schändlichen Verweichlichung des Gefühls! Daß die Kranken nicht die Gesunden krank machen – und dies wäre eine solche Verweichlichung –, das sollte doch der oberste Gesichtspunkt auf Erden sein – dazu aber gehört[865] vor allen Dingen, daß die Gesunden von den Kranken abgetrennt bleiben, behütet selbst vor dem Anblick der Kranken, daß sie sich nicht mit den Kranken verwechseln. Oder wäre es etwa ihre Aufgabe, Krankenwärter oder Ärzte zu sein?… Aber sie könnten ihre Aufgabe gar nicht schlimmer verkennen und verleugnen – das Höhere soll sich nicht zum Werkzeug des Niedrigeren herabwürdigen, das Pathos der Distanz soll in alle Ewigkeit auch die Aufgaben auseinanderhalten! Ihr Recht, dazusein, das Vorrecht der Glocke mit vollem Klange vor der mißtönigen, zersprungenen, ist ja ein tausendfach größeres: sie allein sind die Bürgen der Zukunft, sie allein sind verpflichtet für die Menschen-Zukunft. Was sie können, was sie sollen, das dürften niemals Kranke können und sollen: aber damit sie können, was nur sie sollen, wie stünde es ihnen noch frei, den Arzt, den Trostbringer, den »Heiland« der Kranken zu machen?… Und darum gute Luft! gute Luft! und weg jedenfalls aus der Nähe von allen Irren- und Krankenhäusern der Kultur! Und darum gute Gesellschaft, unsre Gesellschaft! Oder Einsamkeit, wenn es sein muß! Aber weg jedenfalls von den üblen Dünsten der inwendigen Verderbnis und des heimlichen Kranken-Wurmfraßes!… Damit wir uns selbst nämlich, meine Freunde, wenigstens eine Weile noch gegen die zwei schlimmsten Seuchen verteidigen, die gerade für uns aufgespart sein mögen – gegen den großen Ekel am Menschen! gegen das große Mitleid mit dem Menschen!…“</text>
                <date>1885-06-30</date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>19</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 19</name>
            <admin_userID>59</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>22</userID>
            <userName>Georg Büchner</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>19</messageID>
                <text>„Adieu, mein Freund. Die Guillotine ist der beste Arzt.“</text>
                <date>
                </date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>0</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 0</name>
            <admin_userID>7</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>23</userID>
            <userName>George Carlin</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>82</messageID>
                <text>„Ist es nicht ein bisschen nervig, dass Ärzte das, was sie tun, als „Praxis“ bezeichnen?“</text>
                <date>1983-04-05</date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>20</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 20</name>
            <admin_userID>11</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>24</userID>
            <userName>Gerhard Schröder</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>33</messageID>
                <text>„Alles wird überlagert von der Vorstellung, dass dieses Land in Bedrängnis kommt, weil man zehn Euro pro Quartal beim Arzt abliefern soll. Als wenn das die Schicksalsfrage der Nation wäre.“</text>
                <date>1983-10-27</date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>20</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 20</name>
            <admin_userID>11</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>25</userID>
            <userName>Giulia Caminito</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>83</messageID>
                <text>„Ich wollte über die Spanische Grippe schreiben, da meine Familie daran erkrankt war. Was ich in den Archiven fand, kam mir absolut surreal vor: eine Krankheit, die überall und so ansteckend ist, dass die Toten nicht mehr beerdigt werden können, dass die Kirche versagt, es nicht genügend Ärzte gibt. Es gibt Parallelen zu heute, aber in Italien lernt man nichts daraus.“</text>
                <date>
                </date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>0</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 0</name>
            <admin_userID>7</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>26</userID>
            <userName>Gus Van Sant</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>43</messageID>
                <text>„Du bist nur ein Kind. Du hast nicht die blasseste Ahnung wovon du eigentlich sprichst…. Fragen zur Kunst würdest du mit einem Vortrag über Bücher zu diesem Thema beantworten. Michelangelo - Du wirst alles wissen. Sein Lebenswerk kennst du, seine Ansichten, sein Verhältnis zum Papst, seine sexuellen Neigungen, einfach alles. Aber ich wette du kannst mir nicht sagen wonach es in der sixtinischen Kapelle riecht. Du bist nie da gewesen und hast diese wunderbare Decke gesehen - dort oben. - Bei Fragen über Frauen hältst du bestimmt einen Vortrag darüber wie sie sein müssten. Vielleicht hast du auch schon 1 oder 2 im Bett gehabt. Aber du kannst mir nicht sagen wie es ist, neben einer Frau aufzuwachen und sich glücklich zu fühlen. Du bist cool drauf. Und wenn ich dich auf den Krieg ansprechen würde kämst du mir vielleicht mit Shakespeare "Noch einmal stürmt, noch einmal stürmt, Freunde"… Du hast aber keine Freunde. Du hast nie den Kopf eines Freundes gehalten und musstest mit ansehen wie er dich mit den Augen anfleht während er stirbt. - Wenn's um die Liebe geht, zitierst du wahrscheinlich ein Sonett. Hast dich aber beim Anblick einer Frau noch nie wehrlos gefühlt, weil sie dich mit den Augen in ihren Bann gezogen hat, wo du dann das Gefühl hast, Gott hat dir einen Engel geschickt, der dich aus den tiefen der Hölle rettet… für den auch du mal der Engel wirst. Du kennst einfach nicht das Gefühl für jemanden da zu sein, komme was wolle… wie etwa Krebs. Du weißt nicht wie das ist, 2 Monate lang am Krankenbett einer Frau zu sitzen und ihre Hand zu halten…. Die Ärzte erkennen an deinem Blick, dass das Wort "Besuchszeit" für dich keine Bedeutung hat. Du weißt nicht was ein wirklicher Verlust ist, denn das lernst du nur, wenn du jemanden mehr liebst als dich selbst. Ich bezweifle, dass du dich je getraut hast einen Menschen so zu lieben….. Wenn ich dich so anschaue, dann sehe ich keinen intelligenten, selbstbewussten Mann, ich sehe ein überhebliches Kind das die Hosen gestrichen voll hat." (Sean Maguire)“</text>
                <date>2006-07-02</date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>20</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 20</name>
            <admin_userID>11</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>27</userID>
            <userName>Heinrich Hoffmann</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>21</messageID>
                <text>„Unser Herrgott hat sonderbare Kostgänger auf seiner Erde, und wunderliche Käuze gibt's in allen Ständen und Berufen; aber die bunteste Gesellschaft finden wir doch unter uns Aerzten.“</text>
                <date>1867-04-04</date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>19</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 19</name>
            <admin_userID>59</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>28</userID>
            <userName>Helmut Schmidt</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>31</messageID>
                <text>„Wer Visionen hat, soll zum Arzt gehen.“</text>
                <date>1947-02-03</date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>20</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 20</name>
            <admin_userID>11</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>29</userID>
            <userName>Henry Fielding</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>16</messageID>
                <text>„Jeder Arzt hat seine Lieblingskrankheit.“</text>
                <date>1735-07-23</date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>18</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 18</name>
            <admin_userID>41</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>2</userID>
            <userName>Alexis Carrel</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>66</messageID>
                <text>„Das Gebet ist die Kraft, die so real ist wie die Erdanziehung. Als Arzt habe ich gesehen, wie Männer, nachdem alle anderen Therapien fehlgeschlagen waren, durch die heitere Anstrengung des Gebets aus Krankheit und Melancholie befreit wurden. Nur im Gebet erreichen wir die vollständige und harmonische Vereinigung von Körper, Geist und Seele, die dem gebrechlichen menschlichen Schilf seine unerschütterliche Kraft verleiht.“</text>
                <date>1924-03-14</date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>20</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 20</name>
            <admin_userID>11</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>30</userID>
            <userName>Horst Seehofer</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>35</messageID>
                <text>„Wegen der Arzt- und Zahnarzthonorare hätten wir die letzten zwanzig Jahre keine Gesundheitsreform gebraucht.“</text>
                <date>1984-10-12</date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>20</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 20</name>
            <admin_userID>11</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>31</userID>
            <userName>Immanuel Kant</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>17</messageID>
                <text>„Es ist so bequem, unmündig zu sein. Habe ich ein Buch, das für mich Verstand hat, einen Seelsorger, der für mich Gewissen hat, einen Arzt der für mich die Diät beurtheilt, u. s. w. so brauche ich mich ja nicht selbst zu bemühen. Ich habe nicht nöthig zu denken, wenn ich nur bezahlen kann; andere werden das verdrießliche Geschäft schon für mich übernehmen.“</text>
                <date>
                </date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>0</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 0</name>
            <admin_userID>7</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>32</userID>
            <userName>Isaac Asimov</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>7</messageID>
                <text>„Wenn der Arzt mir sagte, ich hätte nur sechs Minuten Leben, würde ich nicht denken. Ich würde etwas schneller schreiben.“</text>
                <date>1971-09-27</date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>20</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 20</name>
            <admin_userID>11</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>33</userID>
            <userName>Jean Antoine Petit-Senn</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>27</messageID>
                <text>„Ein Übel gibt es, von dem auf die Dauer die Ärzte uns immer heilen: unsere Leichtgläubigkeit.“</text>
                <date>
                </date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>0</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 0</name>
            <admin_userID>7</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>34</userID>
            <userName>Jo Dantes</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>85</messageID>
                <text>„Bei risiken Nebenwirkungen essen sie die PackungsbeilageUnd schlagen ihren Arzt und Apotheker“</text>
                <date>
                </date>
            </message>
            <message>
                <messageID>87</messageID>
                <text>„Meine Fürze stinken nicht mehr - Herr DoktorUnd er lies einen fahrenPfui der stinkt ja volleIhre Nase ist nicht in Ordnung - Sagte der Arzt“</text>
                <date>
                </date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>0</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 0</name>
            <admin_userID>7</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>35</userID>
            <userName>Johann Amos Comenius</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>51</messageID>
                <text>„Die Strafe muß sein wie eine vom Arzt gereichte bittere Medizin.“</text>
                <date>1617-03-02</date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>17</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 17</name>
            <admin_userID>56</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>36</userID>
            <userName>Johann Gottfried Seume</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>69</messageID>
                <text>„Wir haben jetzt in unsern Haushaltungen Dinge, die wir für unentbehrlich halten, von denen man vor hundert Jahren noch gar nichts wußte, und sich, ohne sie, doch eben so wohl oder besser befand. Der Tabak und der Kaffee verzehrt auch unter dem Landvolke große Summen, ohne daß er den geringsten Vortheil brächte. Verständige Aerzte behaupten und beweisen die Schädlichkeit von beiden; und doch nimmt der Gebrauch immer mehr überhand. Es ist ein großer Vortheil, wenn man alle oder doch seine meisten Nothwendigkeiten aus seiner eigenen Wirthschaft nehmen kann, welches mit diesen beiden überflüssigen und doch kostspieligen Bedürfnissen durchaus unmöglich ist. Jeder für sich und alle für alle sollten nach und nach diesem Unheil zu steuern suchen, das schon manchen Magen und manche Geldbörse verdorben hat. Wenn man jemand, der es nicht gewöhnt wäre, zur Strafe zwänge, Tabak zu rauchen oder zu schnupfen, so würde diese Strafe sehr grausam scheinen, so ekelhaft und widerlich ist diese berauschende giftartige Pflanze der Natur. Jetzt hat die verderbliche Gewohnheit auch fast die Natur verkehrt; so viel Gewalt hat eine anfangs unsinnige Mode, wenn sie einmal durch Allgemeinheit das Lächerliche verloren hat.“</text>
                <date>1813-06-15</date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>19</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 19</name>
            <admin_userID>59</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>37</userID>
            <userName>Johann Jakob Engel</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>15</messageID>
                <text>„Der Arzt verzweifelt nur dann, wenn der Kranke nicht mehr fühlt daß er leidet.“</text>
                <date>1773-05-17</date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>19</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 19</name>
            <admin_userID>59</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>38</userID>
            <userName>Johann Wolfgang von Goethe</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>49</messageID>
                <text>„Gut! Ein Mittel, ohne GeldUnd Arzt und Zauberei zu haben:Begib dich gleich hinaus aufs Feld,Fang an zu hacken und zu graben,Erhalte dich und deinen SinnIn einem ganz beschraunken Kreise,Ernauhre dich mit ungemischter Speise,Leb Mit dem Vieh als Vieh, and acht es nicht fur Raub,Den Acker, den du erntest, selbst zu dungen;Das ist das beste Mittel, glaub,Auf achtzig Jahr dich zu verjungenl“</text>
                <date>
                </date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>0</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 0</name>
            <admin_userID>7</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>39</userID>
            <userName>Johannes von Tepl</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>26</messageID>
                <text>„Der Ackermann: Aller Seuchen bist du ein helfender Arzt. // Meister der Meister, der Schöpfung alleiniger Vater. // Gegenwärtig liegen vor deinem Blick alle Wege und Ziele, // Urbild der Bilder, alles Tauglichen Grundbau, // Der Reinheit der Gönner. // Du hassest den Unflat, lohnest das Edle. // Rechter Richter, du allein, du Einer, // Aus dessen Quellbereich nichts in der Welt // Jemals entrinnen kann, // Erhöre mich!“</text>
                <date>
                </date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>0</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 0</name>
            <admin_userID>7</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>3</userID>
            <userName>Antoine de Rivarol</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>55</messageID>
                <text>„Jemand, dem das Schreiben zur Gewohnheit geworden ist, schreibt auch ohne Ideen weiter, wie ein alter Arzt namens Bouvard, der, als er in seinen letzten Zügen lag, seinem Lehnstuhl den Puls fühlte.“</text>
                <date>1803-12-31</date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>19</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 19</name>
            <admin_userID>59</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>40</userID>
            <userName>John Stuart Mill</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>67</messageID>
                <text>„Universitäten sind nicht da, um ein Wissen zu lehren, welches erforderlich ist, um zu einer bestimmten Art des Broderwerbs zu befähigen. Ihre Aufgabe ist es nicht, geschickte Rechtsgelehrte oder Aerzte oder Ingenieure zu bilden, sondern tüchtige und veredelte menschliche Wesen.“</text>
                <date>1833-01-26</date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>19</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 19</name>
            <admin_userID>59</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>41</userID>
            <userName>Jonathan Swift</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>12</messageID>
                <text>„Die besten Ärzte der Welt sind Dr. Diät, Dr. Ruhe und Dr. Fröhlich.“</text>
                <date>1697-09-23</date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>18</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 18</name>
            <admin_userID>41</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>42</userID>
            <userName>Joseph Beuys</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>25</messageID>
                <text>„Jeder Mensch ist ein Träger von Fähigkeiten, ein sich selbst bestimmendes Wesen, der Souverän schlechthin in unserer Zeit. Er ist ein Künstler, ob er nun bei der Müllabfuhr ist, Krankenpfleger, Arzt, Ingenieur oder Landwirt. Da, wo er seine Fähigkeiten entfaltet, ist er Künstler. Ich sage nicht, daß dies bei der Malerei eher zur Kunst führt als beim Maschinenbau …“</text>
                <date>1961-04-20</date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>20</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 20</name>
            <admin_userID>11</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>43</userID>
            <userName>Kate Mosse</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>45</messageID>
                <text>„In meinem Krankenzimmer herrschte ein Kommen und Gehen. Ärzte, die Stationsschwester und ihre Schar von Pflegerinnen in gestärkten Trachten und gummibesohlten Schuhen. Vordergründig schien sich die Geschichte zu wiederholen. Ein Sanatorium in Sussex, ein Krankenhaus in Fois, ein Patient, der mit dem Leben nicht zurechtkam.“</text>
                <date>
                </date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>0</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 0</name>
            <admin_userID>7</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>44</userID>
            <userName>Keith Richards</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>79</messageID>
                <text>„Wisst Ihr, Ich bin schon auf Begräbnissen von Ärzten gewesen, die gemeint haben ich hätte nur noch 6 Monate zu leben.“</text>
                <date>1991-05-29</date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>20</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 20</name>
            <admin_userID>11</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>45</userID>
            <userName>Mark Twain</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>13</messageID>
                <text>„Ein andrer Bürger zieht vor, mit dem Tod zu spielen und Gesundheit in kleinen Teilchen zu kaufen, den Tod durch Bestechung mit Zuckerpillen fernzuhalten. Bald ist er im Grab und der ganze Zucker wird wieder aus ihm herausgespült. Dieser Bürger verließ sich auf die Homöopathie und suchte einen homöopathischen Arzt, einen Freund des Todes, auf.“</text>
                <date>1877-07-02</date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>19</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 19</name>
            <admin_userID>59</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>46</userID>
            <userName>Markus M. Ronner</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>38</messageID>
                <text>„Manche Ärzte verstehen unter Niederlassung Herablassung.“</text>
                <date>1994-06-01</date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>20</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 20</name>
            <admin_userID>11</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>47</userID>
            <userName>Martial</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>20</messageID>
                <text>„Gestern hat er noch mit uns gebadet und fröhlich gespeist, und heute morgen wurde derselbe tot aufgefunden. Fragst du nach der Ursache seines so plötzlichen Ablebens: er sah im Traum den Arzt Hermokrates.“</text>
                <date>
                </date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>5</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 5</name>
            <admin_userID>47</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>48</userID>
            <userName>Matthias Steiner</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>34</messageID>
                <text>„Meiner Meinung und Erfahrung nach, ist Bewegung bzw. Sport das wichtigste für einen Diabetiker. […] Wichtig ist die regelmäßige Kontrolle beim Arzt, eine ausgewogene Ernährung (wie sie jeder Mensch haben sollte) und sich sportlich zu betätigen.“</text>
                <date>2014-02-01</date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>20</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 20</name>
            <admin_userID>11</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>49</userID>
            <userName>Michel De Montaigne</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>78</messageID>
                <text>„Daher kommt es, daß nichts so fest geglaubt wird wie das, worüber man am wenigsten weiß, und daß sich niemand sicherer gibt als jene, die uns etwas vorfabulieren – Alchimisten zum Beispiel, Wahrsager, vereidigte Sterndeuter, Handleser, Ärzte und das ganze übrige Pack.“</text>
                <date>
                </date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>0</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 0</name>
            <admin_userID>7</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>4</userID>
            <userName>Arnulf Baring</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>3</messageID>
                <text>„Die heutige Lage in der ehemaligen DDR ist in der Tat vollkommen anders als bei uns nach 1945. Das Regime hat fast ein halbes Jahrhundert die Menschen verzwergt, ihre Erziehung, ihre Ausbildung verhunzt. Jeder sollte nur noch ein hirnloses Rädchen im Getriebe sein, ein willenloser Gehilfe. Ob sich heute einer dort Jurist nennt oder Ökonom, Pädagoge, Psychologe, Soziologe, selbst Arzt oder Ingenieur, das ist völlig egal: Sein Wissen ist auf weite Strecken völlig unbrauchbar. In den meisten Fällen fehlt heute vom Fachlichen her eine Berufsperspektive in den Bereichen, in denen man ausgebildet wurde. Wir können den politisch und charakterlich Belasteten ihre Sünden vergeben, alles verzeihen und vergessen. Es wird nichts nützen; denn viele Menschen sind wegen ihrer fehlenden Fachkenntnisse nicht weiter verwendbar. Sie haben einfach nichts gelernt, was sie in eine freie Marktgesellschaft einbringen könnten.“</text>
                <date>1967-08-30</date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>20</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 20</name>
            <admin_userID>11</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>50</userID>
            <userName>Miguel Delibes</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>75</messageID>
                <text>„Das Gesicht des Arztes war kreidig und disloziert.“</text>
                <date>1952-03-04</date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>20</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 20</name>
            <admin_userID>11</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>51</userID>
            <userName>Moses Maimonides</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>22</messageID>
                <text>„Der Arzt, der nicht dazu rät, dass man seine Affekte beherrscht, kann seinen Beruf nicht vollkommen ausüben.“</text>
                <date>1172-03-24</date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>14</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 14</name>
            <admin_userID>51</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>52</userID>
            <userName>Nasser Chosrau</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>39</messageID>
                <text>„Geburt macht edel, behauptest du! Nur ein Zitat; // Die Tugend adelt mehr als das Geblüt, in der Tat. // Ohne Gelehrsamkeit und edle Taten, // bleibst du schutzlos wie ein Vogel in Not geraten. // Ob dein Vater vom Beruf Arzt oder große Heiliger, // was nutzt? Deine Räude bleibt deine Peiniger. // Nur Den Armseligen ist Beistand von Töten gerecht, // Adel gibt keine Tugend, Adel hat kein Erbrecht.“</text>
                <date>1046-07-16</date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>13</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 13</name>
            <admin_userID>9</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>53</userID>
            <userName>Oscar Wilde</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>9</messageID>
                <text>„Obgleich ich Ärzte hasse, liebe ich Medizin.“</text>
                <date>
                </date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>0</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 0</name>
            <admin_userID>7</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>54</userID>
            <userName>Oskar Lafontaine</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>70</messageID>
                <text>„Albert Schweizer ging nach Afrika, um den Kranken dort zu helfen. Wir halten es für Humanismus, dass syrische und griechische Ärzte und Pflegekräfte aus armen Ländern bei uns arbeiten.“</text>
                <date>1977-03-02</date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>20</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 20</name>
            <admin_userID>11</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>55</userID>
            <userName>Pablo Picasso</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>73</messageID>
                <text>„Fotografen sind neben Zahnärzten die beiden Berufe, die sich nie damit zufrieden geben, was sie tun. Jeder Zahnarzt möchte Arzt sein und in jedem Fotografen gibt es einen Maler, der versucht zu gehen.“</text>
                <date>1931-02-23</date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>20</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 20</name>
            <admin_userID>11</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>56</userID>
            <userName>Paracelsus</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>10</messageID>
                <text>„Der Arzt verbindet deine Wunden. Dein innerer Arzt aber wird dich gesunden. Bitte ihn darum, sooft du kannst.“</text>
                <date>1533-06-08</date>
            </message>
            <message>
                <messageID>57</messageID>
                <text>„Es soll und muß nun der Arzt aus der Natur hervorgehen und in ihr und von ihr lernen, und außer ihr gibt es nichts und alles ist aus und in der Natur.“</text>
                <date>1544-10-25</date>
            </message>
            <message>
                <messageID>58</messageID>
                <text>„Dieweil nun die Krankheit aus der Natur, nicht vom Arzt und die Arznei aus der Natur, auch nicht vom Arzt kommt, so muss der Arzt der sein, der aus denen beiden lernen muss.“</text>
                <date>1531-05-24</date>
            </message>
            <message>
                <messageID>59</messageID>
                <text>„Der ist ein Arzt, der um das Unsichtbare weiß, das keinen Namen hat, keine Materie und doch seine Wirkung.“</text>
                <date>1530-07-26</date>
            </message>
            <message>
                <messageID>60</messageID>
                <text>„Ein Arzt muß durch der Natur Examen gehen.“</text>
                <date>1545-07-27</date>
            </message>
            <message>
                <messageID>68</messageID>
                <text>„Denn wie ein Kranker eines Arztes bedarf, so bedürfen die Dinge eines Philosophen, so wie ein Christ seines Erlösers, so bedarf auch ein jedes Werk seines Meisters.“</text>
                <date>1539-06-18</date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>17</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 17</name>
            <admin_userID>56</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>57</userID>
            <userName>Philemon</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>37</messageID>
                <text>„Jedem Arzt geht es schlecht, wenn es niemandem schlecht geht.“</text>
                <date>
                </date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>0</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 0</name>
            <admin_userID>7</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>58</userID>
            <userName>Publilius Syrus</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>11</messageID>
                <text>„Der Kranke tut sich keinen Gefallen, der den Arzt als Erben einsetzt.“</text>
                <date>
                </date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>0</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 0</name>
            <admin_userID>7</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>59</userID>
            <userName>Ralph Waldo Emerson</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>2</messageID>
                <text>„Das Gute ist ein guter Arzt, aber das Böse ist manchmal ein besserer.“</text>
                <date>1824-11-09</date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>19</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 19</name>
            <admin_userID>59</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>5</userID>
            <userName>Arthur Conan Doyle</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>8</messageID>
                <text>„Wenn ein Arzt etwas falsch macht, ist er der erste Verbrecher.“</text>
                <date>1889-04-02</date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>20</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 20</name>
            <admin_userID>11</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>60</userID>
            <userName>Rudolf Virchow</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>28</messageID>
                <text>„Die Ärzte sind die natürlichen Anwälte der Armen, und die soziale Frage fällt zu einem erheblichen Teil in ihre Jurisdiktion.“</text>
                <date>1863-10-02</date>
            </message>
            <message>
                <messageID>29</messageID>
                <text>„Wer kann sich darüber wundern, dass die Demokratie und der Socialismus nirgend mehr Anhänger fand, als unter den Aerzten? dass überall auf der äussersten Linken, zum Theil an der Spitze der Bewegung, Aerzte stehen? die Medicin ist eine sociale Wissenschaft, und die Politik ist weiter nichts, als Medicin im Grossen.“</text>
                <date>1857-06-01</date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>19</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 19</name>
            <admin_userID>59</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>61</userID>
            <userName>Sir William Osler</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>52</messageID>
                <text>„Eine der wichtigsten Aufgaben eines Arztes ist es, Menschen dazu zu bringen, keine Medikamente zu nehmen.“</text>
                <date>1880-08-27</date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>19</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 19</name>
            <admin_userID>59</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>62</userID>
            <userName>Sophie Kinsella</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>42</messageID>
                <text>„Wir haben eine Verabredung getroffen. Luke kauft sich kein Auto, und ich kaufe mir keine neuen Sachen. Jedenfalls nicht bis Oktober.- Aber Bex! - Suze sieht richtig besorgt aus. - Ist das für dich nicht ungesund? Ich meine, ist es nicht ungesund, wenn man einfach so auf Totalentzug gesetzt wird? Ich hab das mal im Fernsehen gesehen. Die Leute fangen an zu zittern und kriegen Blackouts. Ist dir auch schon zitterig?Oh, mein Gott. Ich habe noch nie daran gedacht, dass ich meine Gesundheit gefährden könnte, wenn ich das Shoppen aufgebe. Sollte ich lieber mal zum Arzt?“</text>
                <date>
                </date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>0</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 0</name>
            <admin_userID>7</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>63</userID>
            <userName>Stefan Hölscher</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>4</messageID>
                <text>„Für eine gesunde Gesellschaft brauchen wir die unterschiedlichsten Typen: den Dichter wie den Busfahrer, den Arzt wie den Straßenfeger, den Ingenieur wie den Friseur. Eine Gesellschaft, der dieses Bewusstsein abhanden geht, vergeht.“</text>
                <date>1987-05-21</date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>20</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 20</name>
            <admin_userID>11</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>64</userID>
            <userName>Thomas Hardy</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>50</messageID>
                <text>„Der Arzt sagte, solche Kinder kämen jetzt manchmal vor – Kinder, wie sie die vorige Generation nicht gekannt habe -, das Ergebnis neuer Anschauungen vom Leben. Es ist, als sähen diese Kinder alle seine Schrecknisse, ehe sie alt genug sind, die nötige Widerstandskraft dagegen aufzubringen. Er sagt, es wäre der Anfang des kommenden allgemeinen Wunsches, nicht zu leben.“</text>
                <date>1877-05-03</date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>19</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 19</name>
            <admin_userID>59</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>65</userID>
            <userName>Thomas Sowell</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>84</messageID>
                <text>„Es ist erstaunlich, dass Menschen, die glauben, wir könnten es uns nicht leisten, für Ärzte, Krankenhäuser und Medikamente zu bezahlen, irgendwie glauben, dass wir es uns leisten können, für Ärzte, Krankenhäuser, Medikamente und eine Regierungsbürokratie zu bezahlen, um  eine "universelle Gesundheitsversorgung" zu verwalten.“</text>
                <date>1972-11-01</date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>20</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 20</name>
            <admin_userID>11</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>66</userID>
            <userName>Thomas de Maizière</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>77</messageID>
                <text>„Es werden immer noch zu viele Atteste von Ärzten ausgestellt, wo es keine echten gesundheitlichen Abschiebehindernisse gibt. Es kann nicht sein, dass 70 Prozent der Männer unter 40 Jahren vor einer Abschiebung für krank und nicht transportfähig erklärt werden. Dagegen spricht jede Erfahrung.“</text>
                <date>1991-10-05</date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>20</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 20</name>
            <admin_userID>11</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>67</userID>
            <userName>Unbekannter Autor</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>86</messageID>
                <text>„Gesundheit schenkt nur Gott allein - Die Spesen steckt der Arzt ein“</text>
                <date>
                </date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>0</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 0</name>
            <admin_userID>7</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>68</userID>
            <userName>Ursula Lehr</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>76</messageID>
                <text>„Der alte Arzt spricht Latein, der junge Arzt spricht Englisch, der gute Arzt spricht die Sprache des Patienten“</text>
                <date>1974-04-26</date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>20</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 20</name>
            <admin_userID>11</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>69</userID>
            <userName>Voltaire</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>14</messageID>
                <text>„Man soll vor allem Mensch sein und dann erst Arzt.“</text>
                <date>1727-01-10</date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>18</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 18</name>
            <admin_userID>41</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>6</userID>
            <userName>Arthur Schnitzler</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>18</messageID>
                <text>„Nicht die Psychoanalyse ist neu, sondern Freud. / Sowie nicht Amerika neu war, sondern Columbus. Psychoanalyse gab es immer; jeder Arzt, jeder Dichter, jeder Staatsmann, jeder Menschenkenner mußte es sein, war es unbewußt oder automatisch.“</text>
                <date>
                </date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>0</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 0</name>
            <admin_userID>7</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>70</userID>
            <userName>Walid Nakschbandi</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>40</messageID>
                <text>„Ihr habt nur die Chance, mit uns zu leben. Ein Leben ohne uns wird es für Euch nicht mehr geben. Die Ibrahims, Stefanos, Marios, Laylas und Sorayas sind deutsche Realität. Ihr werdet es nicht verhindern können, dass bald ein türkischstämmiger Richter über Euch das Urteil fällt, ein pakistanischer Arzt Eure Krankheiten heilt, ein Tamile im Parlament Eure Gesetze mit verabschiedet und ein Bulgare der Bill Gates Eurer New Economy wird. Nicht Ihr werdet die Gesellschaft internationalisieren, modernisieren und humanisieren, sondern wir werden es tun – für Euch.“</text>
                <date>2019-07-07</date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>20</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 20</name>
            <admin_userID>11</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>71</userID>
            <userName>Wilhelm Raabe</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>5</messageID>
                <text>„es zeigte sich wieder, daß die Hoffnung und die Freude die besten Ärzte sind.“</text>
                <date>1880-04-21</date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>19</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 19</name>
            <admin_userID>59</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>72</userID>
            <userName>Wilhelm Reich</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>24</messageID>
                <text>„Ich bin dein Arzt, und da du diesen Planeten bevölkerst, bin ich ein planetarer Arzt; ich bin kein Deutscher, kein Jude, kein Christ, kein Italiener, sondern Bürger der Erde“</text>
                <date>1946-08-02</date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>20</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 20</name>
            <admin_userID>11</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>73</userID>
            <userName>Woody Allen</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>71</messageID>
                <text>„Er ist ein großartiger Junge und ein großartiger Arzt. Nie einen Patienten verloren. Er ließ zwei schwangere Frauen zurück, verlor aber nie einen.“</text>
                <date>1957-07-29</date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>20</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 20</name>
            <admin_userID>11</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>7</userID>
            <userName>Arthur Schopenhauer</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>1</messageID>
                <text>„Der Arzt sieht den Menschen in seiner ganzen Schwäche, der Advokat in seiner ganzen Schlechtigkeit und der Priester in seiner ganzen Dummheit.“</text>
                <date>
                </date>
            </message>
            <message>
                <messageID>48</messageID>
                <text>„Inzwischen verlangt die Billigkeit, daß man die Universitätsphilosophie nicht bloß, wie hier gescheht!, aus dem Standpunkte des angeblichen, sondern auch aus dem des wahren und eigentlichen Zweckes derselben beurtheile. Dieser nämlich läuft darauf hinaus, daß die künftigen Referendarien, Advokaten, Aerzte, Kandidaten und Schulmänner auch im Innersten ihrer Ueberzeugungen diejenige Richtung erhalten, welche den Absichten, die der Staat und seine Regierung mit ihnen haben, angemessen ist. Dagegen habe ich nichts einzuwenden, bescheide mich also in dieser Hinsicht. Denn über die Nothwendigkeit, oder Entbehrlichkeit eines solchen Staatsmittels zu urtheilen, halte ich mich nicht für kompetent; sondern stelle es denen anheim, welche die schwere Aufgabe haben, Menschen zu regieren, d. h. unter vielen Millionen eines, der großen Mehrzahl nach, gränzenlos egoistischen, ungerechten, unbilligen, unredlichen, neidischen, boshaften und dabei sehr beschränkten und querköpfigen Geschlechtes, Gesetz, Ordnung, Ruhe und Friede aufrecht zu erhalten und die Wenigen, denen irgend ein Besitz zu Theil geworden, zu schützen gegen die Unzahl Derer, welche nichts, als ihre Körperkräfte haben. Die Aufgabe ist so schwer, daß ich mich wahrlich nicht vermesse, über die dabei anzuwendenden Mittel mit ihnen zu rechten. Denn „ich danke Gott an jedem Morgen, daß ich nicht brauch’ für’s Röm’sche Reich zu sorgen,”—ist stets mein Wahlspruch gewesen. Diese Staatszwecke der Universitätsphilosophie waren es aber, welche der Hegelei eine so beispiellose Ministergunft verschafften. Denn ihr war der Staat „der absolut vollendete ethische Organismus,” und sie ließ den ganzen Zweck des menschlichen Daseyns im Staat aufgehn. Konnte es eine bessere Zurichtung für künftige Referendarien und demnächst Staatsbeamte geben, als diese, in Folge welcher ihr ganzes Wesen und Seyn, mit Leib und Seele, völlig dem Staat verfiel, wie das der Biene dem Bienenstock, und sie auf nichts Anderes, weder in dieser, noch in einer andern Welt hinzuarbeiten hatten, als daß sie taugliche Räder würden, mitzuwirken, um die große Staatsmaschine, diesen ultimus finis bonorum, im Gange zu erhalten? Der Referendar und der Mensch war danach Eins und das Selbe. Es war eine rechte Apotheose der Philistern.“</text>
                <date>
                </date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>0</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 0</name>
            <admin_userID>7</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>8</userID>
            <userName>Arturo Pérez-Reverte</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>74</messageID>
                <text>„Mein Name ist Boris Balkan und ich habe einmal La Cartuja de Parma übersetzt. Im Übrigen werden die Kritiken und Kritiken, die ich schreibe, in Beilagen und Zeitschriften von halb Europa veröffentlicht, ich organisiere Kurse zu zeitgenössischen Schriftstellern an den Sommeruniversitäten, und ich habe einige Bücher über populäre Romane des XIX veröffentlicht. Nichts spektakuläres, fürchte ich; Besonders in Zeiten, in denen Selbstmorde als Tötungsakt getarnt sind, werden die Romane von Rogelio Ackroyds Arzt geschrieben, und zu viele Leute bestehen darauf, zweihundert Seiten über die aufregenden Erfahrungen zu veröffentlichen, die sie im Spiegel betrachten.“</text>
                <date>2000-09-09</date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>20</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 20</name>
            <admin_userID>11</admin_userID>
        </group>
    </row>
    <row>
        <user>
            <userID>9</userID>
            <userName>Bernhard von Clairvaux</userName>
        </user>
        <messages>
            <message>
                <messageID>23</messageID>
                <text>„Gewiss ist die Krankheit nützlich, die nach der Hand des Arztes verlangt.“</text>
                <date>1137-01-21</date>
            </message>
        </messages>
        <group>
            <groupID>13</groupID>
            <avatar>
            </avatar>
            <name>Group 13</name>
            <admin_userID>9</admin_userID>
        </group>
    </row>
</DB>